世界級頂配 中國國中國國產航母核心材料曝光

北京時間3月13日，中國央視播出的介紹中國鞍鋼集團的節目披露了中國國產航母專用軍工鋼生產內幕。據悉，從修復「遼寧艦」的前身「瓦良格」號開始，被稱為中國「鋼鐵工業長子」的鞍鋼就負責生產航母所需的特殊材料，這個集團旗下的鋼鐵基地更是承擔了中國國產航母建造70%的專用鋼材的生產。

據瞭解，甲板是航母艦體結構的關鍵部位，功能和作用十分特殊。飛行甲板不但要承受重達二三十噸的艦載機在起飛和降落過程中產生的強烈衝擊和高摩擦力，還要承受噴氣式飛機高達幾千度的火焰的灼燒。

央視節目介紹，因性能要求極高，全世界僅有少數幾個國家可以生產真正用於航母建造的甲板用鋼。而中國鞍鋼集團就是具備這種能力的企業之一。

鞍鋼集團旗下有一個2008年建成投產的鋼鐵基地，擁有中國最先進的鋼鐵生產加工設備。被稱為「世界軋機之王」的五米五超寬軋機也裝配在此地。這個世界最寬的軋機擁有頂級軋制能力。高達10萬噸的下壓軋制力，可以軋制寬度5.5米的鋼板，軋制長度可達40米以上。

鞍鋼集團鋼鐵研究院軍工產品研究所副所長、中國首艘國產航母甲板用鋼的研發負責人趙剛介紹，該基地基地是中國唯一的航母專用甲板鋼生產基地，「目前的水平達到世界領先」。2013年，中國首艘國產航母上的甲板鋼，就是在該基地生產下線。

10年前，中國沒有任何一家鋼鐵企業具備生產對稱球扁鋼的經驗和條件。鞍鋼集團鋼鐵研究院的一個團隊用一年半時間研製出修復「瓦良格」號所用的形狀特殊的對稱球扁鋼。

據中國《法制晚報》3月12日報導，北京時間3月8日，中國人大代表、大連船舶重工集團有限公司董事長，國產航母工程現場總指揮劉征表示，中國首艘國產航母目前各項工程進度正在按計畫進行，「在2018年會有更精彩的呈現」。

劉征介紹，中國國產航母工程量巨大，是極為複雜的系統性工程，跨行業、跨部門、跨地區，動員了全中國500多家單位、機構的力量，每天都有3,000人至5,000人在航母上工作。

在談及中國航母建造技術水平處於什麼位置時，劉征表示，中國造船業在世界上處在前列。建造軍艦的能力和水平也不斷提高。

劉征進一步表示，「具體到航母，可以說，首艘國產航母完全是國產化的，包括鋼材，包括裡面的設備全部是國產化的，所以我們完全具備建造航母的能力。」

劉征進一步表示，「具體到航母，可以說，首艘國產航母完全是國產化的，包括鋼材，包括裡面的設備全部是國產化的，所以我們完全具備建造航母的能力。」

劉征稱，中國建造航母的技術、工藝管理的能力和水平，不遜色於世界上任何一個國家。

即係同其他國家講, 炸左間廠就無其他地方有能力生產航母鋼

核動再講

中國或成最大贏家

等睇爆gap

說好的國產一號艦開始有嘅蒸氣/電磁彈射呢

劉征進一步表示，「具體到航母，可以說，首艘國產航母完全是國產化的，包括鋼材，包括裡面的設備全部是國產化的，所以我們完全具備建造航母的能力。」

流精

我流精

有核動力先算

好叻呀！但人地60年前已經起左n 隻喇小支支
訓醒未呀？

你咁急你先

老老實實 唔該你做完快啲走

就係入黎睇呢張

人地日本IJN隻Nagato 畀人攞嚟試原子彈，炸咗兩次先慢慢沉

仲覺話超英趕美喎

根本連二戰日本都超越唔到

世界級頂配 ? 笑撚死人咩

"Tell me what you brag about and I'll tell you what you lack."

好勁呀，咁樣幾時派兵登陸美國